# Compilateur et interpréteur

1. Paradigmes des langages de programmation
2. **Compilateur et interpréteur**
3. Les langages impératifs
4. Typage des langages de programmation
5. Fonctions et modules
6. Histoire et taxonomie des langages de programmation

####

* **Thierry Massart**. Le langage de programmation est mis en oeuvre par un traducteur automatique qui est, soit un compilateur, soit un interpréteur.

[![Vidéo 1 B2-M2-S2 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B2-M2-S2.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B2-M2-S2.mp4)

#### <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B2-M2/B2-M2-S2.srt" target="_blank">Sous-titre de la vidéo</a> -  <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B2-M2/B2-M2-S2-script.md" target="_blank">Transcription de la vidéo </a>

## Texte complémentaire 

<a href="https://mooc-nsi-snt.gitlab.io/portail/3_Les_Fondamentaux/Le_Mooc/bloc_2_langages_imperatifs_et_autres/2-2_paradigmes/2-2-2_Compilateur_et_interpreteur/2-2-2-2-Compilateur%26interpr%C3%A9teur.html" target="_blank">Texte complément à la video</a>





